施永青：商界希望有嚴刑峻法 叫商界改去別處發展 等同叫他們結束營業

近日與商界朋友會面的時候，都不期然談到國安法，商界的心態很矛盾。一方面，經過去年的社會運動對商界所造成的損害，商界實在希望有嚴刑峻法可以令社會早日恢復秩序；另一方面，商界又擔心，國安法推出後，會招致西方社會的制裁。屆時，香港的營商環境就會變得很惡劣，生意可能很難做。

然而，商界亦很清楚，事到如今，已經沒有可能叫北京「收回成命」，叫停港區國安法的立法程序。在今後的日子裏，中國與西方的磨擦必然愈演愈烈，商界只能在中西的政治鬥爭中，尋找自己的生存空間。想不用涉及政治，純粹只在商言商，在香港今後會很困難。

有人可能會問，若果香港的營商環境不好，為何不選擇去別的地方經營？事情可沒有這麼簡單，到一個新的地方去做生意，遠比去別的地方生活困難。這些年來，香港的商界其實一直都有嘗試去別的地方開拓發展空間，能夠取得成績的，實在寥寥可數。因此，叫商界改去別處發展，等同叫他們結束營業。

於商界而言，他們手上的生意，可不是垂手拾回來的，而是經過全力以赴，克服重重困難，戰勝眾多競爭對手，才建立起來的。因此，若非事不得已，商界不會輕易放棄自己的事業。他們的事業在香港，就只能與香港共命運。

商界是做生意的，要做生意就得與當地的政府建立良好的關係。如果選擇與當地的政府展開鬥爭，那就應該選擇去鬧革命，而不是做生意。此之所以，英資的匯豐與渣打，為了要在香港做生意，也得支持國安法。至於華資商人，更別無他選。但大部分香港商人，只是心底裏知道自己需要倚傍哪邊多一些，但口頭上是盡量不表態的，以免得罪另一邊的政治勢力。

反對派說，國安法推出後，商界會大量撤資。依我觀察，暫時未發現有太多的商界朋友，因國安法而打算結束自己的生意。商界的資金，大部分投放在生意上；生意還在做，資金就撤不走。

自己未走，自然就不想別人走。所以商界對反對派危言聳聽，把香港前途描述得一片陰暗，大都不以為意。此之所以，商界的政治取向大都偏藍。他們會加入「香港再出發」的行列，但決不會去遊說外國莫讓香港繼續做國際金融中心。商界絕對不認同「攬炒」！

綜觀而言，商界不反對立國安法；但商界認為，即使在回歸進入第二階段後，北京仍要維持一國兩制的承諾，讓香港可以：(i)行資本主義自由經濟；(ii)行普通法；(iii)行低稅制；(iv)讓香港人有人身自由，可以選擇自己的生活方式，可以隨時移民；(v)外匯可以自由流通。只要這五點保得住，商界就願意留在香港做生意。

https://www.am730.com.hk/column/新聞/商界對國安法的取態-224307

決定前聽一聽

冇記錯既話, 施永青同11哥係兩大社會害蟲黎

唔係叫人去大灣區發展架咩
自己講過乜都唔記得，只係跟黨指示嘅喪屍走狗

但商界認為，即使在回歸進入第二階段後，北京仍要維持一國兩制的承諾

感謝笑話

(iv)讓香港人有人身自由，可以選擇自己的生活方式，可以隨時移民

咁講啦
北京既目標，係香港新加坡化(唔包獨立)
即經濟自由、政治高壓

而商家佬對此無咩所謂

總結就係唔好阻住佢地掠水 又要馬兒好 又要馬兒不

吃草。選擇奶哥日開始 你都預咗會有呢d事發生啦

等睇制裁 睇你班吸血鬼 破產收皮

香港點新加坡化

噉又啱，去第二度=沒人識=沒有寄聖誕咭
仲慘過收二手聖誕咭

從前戰國時代有個人叫商鞅
希望呢班商人有讀歷史啦

可以隨時移民，商界就願意留在香港做生意

聖誕快樂呀

一查詢哥陣 發現原來支持國安法既 next🤟🤟

咁就比人國藉選擇揀英籍啦

嚴刑峻法 OK
捉埋商界回血劍

咁你又叫香港人移民？

叫人去第二度做生意等於結業，係詆毁大灣區計劃，要求施永青公開道歉

都唔知話佢天真定陰濕好
吸血蟲

經濟自由？
發下夢好喇

其實支那個宣傳重點好撚荒謬
佢地全力宣傳,只要立左國安法,就會全香港無示威,所有人都支持政府

根撚本唔存在呢個可能性

聖誕快樂

可惜既係
新加坡經濟自由人地say it mean it
美國中國英國local 人地係玩同一套rule
香港已經唔係咁啦

如果商界想要嚴刑峻法
去北韓營商都得啦

支那一冇血就捉你班野全家補血
你估廢青有錢比人補咩
你班廢老垃圾之所以有統戰價值有好處拎
就係因為拜有年輕抗爭勢力所賜
支那打壓完後生仔聽聽話話之後
一定就係捉你班有錢賤畜去批鬥補血
文革批鬥廢青多定係批鬥資本家多 用下個鳩腦就知

六四與中國的民主命運
2011-06-07

1989年初夏的北京青年民主運動，曾經喚起中國人民對中國民主改革的希望，大家一度以為：毛澤東過身後，中國不但在經濟上引入了以個人主義為基礎的市場經濟；更會在政治上也引入以個人主義為基礎的民主政制。
然而，當時中共最高掌權人鄧小平一念之差，錯信以李鵬為首的保守派，犧牲了以趙紫陽為首的改革派，其結果不單只導致留守在天安門廣場的學生遭到血腥的鎮壓，更令到之後二十多年中國的政制發展停滯不前，實在令人痛心。
鄧小平這個決定真可謂為了黨的利益犧牲了自己。中共作為統治機器，當然不想退出歷史舞台。但鄧小平作為黨員以外，還有一個人的身份。他是否應該從非共產黨員的角度，考慮一下自己為歷史所作的選擇？究竟他這個選擇，是推動了人類的進步，還是拖了人類的後腿。
按照馬克思的說法，政黨遲早會完成自己的歷史使命，落台是政黨的必然命運。因此，無論鄧小平怎樣為黨作出犧牲—不惜放棄個人的聲譽，都改變不了中共最終要落台的命運。
人類的進步，主要表現在兩個方面：其一是個人的物質生活日漸不受自然環境的限制，其二是個人的社會生活逐漸擺脫社會制度的宿命。
隨著科技的進步，人不分晝夜都可以活動，不分遠近都可以溝通，不用終日勞碌都可以衣食無憂；人類的物質生活日漸不受自然環境制約。隨著生產力的上升，個人已不用依附家族也可以獨立生存，個人的自我意識自然愈來愈強。人於是日益重視個人的權利，希望透過參與社會的管治，以更好地掌握自己的命運。89年北京青年人的政治訴求，恰恰就是中國物質生活改善後，人民的自然反應。
可惜，鄧小平在中國歷史發展的關鍵時刻，並未有順應年青人的合理訴求，而是懷疑黨內有人勾結外國勢力企圖奪權，因而選擇用高壓手段對進步力量加以鎮壓，最終釀成六四天安門事件。
歷史就是這麼弔詭；沒有鄧小平的改革開放，中國人民的物質生活不可能這麼快得到這麼大的改善；但亦因為鄧小平選擇放棄趙紫陽的路線，令中國的民主發展被迫中途叫停，令這二十多年來的中國政治改革無法寸進。
鄧小平本可以成為中國中興的偉人，但他的這項選擇卻令自己在歷史上的聲譽蒙上了洗刷不掉的污點。他令中國共產黨從此與社會的進步力量對立起來，亦令香港的回歸徒具形式。這個代價已非純粹的經濟增長可以補償。
中共的領導人快要換屆了，新的領導人應該重新思考，怎樣才可以甩掉六四的包袱，讓中國的政

快啲過國安法
等唔切去告發寫文嘅人

呢個絕對係假兩難
一早落實五大訴求咪所有野回復正常

真係小學雞先覺得香港可以新加坡化

唔包括獨立但明明獨立係展開既第一步

呢d真係正仆街，制裁佢

今年七一要加主題：
寧願最後不得善終
也不考慮含淚折衷

我要美國制裁，無懼與支共同歸於盡，寧死捍衛自由民主

認同就拎張紙舉比美國睇，咪比條廢老Martin Lee騎劫我地，搞到美國以為我地驚攬炒而唔做野

黃世澤出左香港自治法篤灰指南，好有用，大家入去睇

借個位
正視聽：若抗爭方向不隨局勢改變，只會無謂地損兵折將
香港街頭抗爭目標，亦都係街頭抗爭最大效果；“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法其實仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引導全球政府同議會（尤其美國）對付支那以及滅共，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要。

大家要小心五毛、熱狗放負風向：美國唔會幫我地（舊年年尾）-》英國係廢國無用架（今年年頭）-》歐盟奶共唔會幫我地（宜家）

大家要記住，香港生路只有一條：救香港人+攬炒促進支爆+重建香港。沒有支爆，香港獨立或者歸英等重建方案全部都係痴人說夢。

未來幾個月至支共瓦解期間大家要做嘅事：1.走資2.全球救生艇救手足加有細路既黃絲家庭（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）3.比足夠民意授權，敦促美國以至各國凌遲式消除香港作為支那獲得外資渠道，包括但不限於：禁止美國個人或公司投資港股，暫停接受香港用美元結算等等4.最後就真係等支那自己爆

因為香港先可以吸 香港人老實呀 係大灣區 支那人仲

古惑過你 點吸姐 你話生產就無所謂 做生意不了

分分鐘 3日唔埋2日 又唔知乜官物官黎收錢

一路叫人去第二度生活

叫佢去第二度做生意就瓜瓜嘈

抵佢冇聖誕咭

不用涉及政治，純粹只在商言商，在香港今後會很困難。

多謝。繼續黃色經濟圈

濕鳩炒賣低增值生意，邊度會歡迎你?

平時講工人權益就話啲商家好易走

咁仲唔快撚d走

奴隸都唔希望希既嚴刑峻法，你班走資既睇路

香港根本唔會變到新加坡

Yummy USD $ 446 Billion Foreign Reserve

遲下係香港搵食既中國人一定要規定無外國護照，有既一律拎唔到香港政府任何營業牌照。

北京仍要維持一國兩制的承諾

睇下同英國簽埋既中英聯合聲明，係支共口中都變成歷史文件

同共產黨講承諾？
咪等於當年同納粹簽約一樣囉

誠哥去到英國咪又係撈到風生水起
有實力嘅企業點會去唔到其他地方發展
好似中原依啲AA狗垃圾行業就緊係要唔得啦

on鳩邊有商人鍾意嚴刑峻法架
做生意既緊係想要相對寬鬆既法律同大既自由度啦

你係邊一派就識開咩嘢人架啦
你本身係支持中共識開嘅埋就係中資人咯
中資商人走唔走都無咩影響
但外資係唔係咁就唔同講法

北京仍要維持一國兩制的承諾，讓香港可以

成篇文睇得出佢灰撚左機

跟本大部份商界靠奶共搵錢，去其他地方咪撈唔掂囉。但繼續晌一個唔係香港嘅香港，最尾都係渣都冇得淨。

施永青就係賤

不過 係無可能

新加坡雖然專制，但唔會搬龍門 真係有做民生福利

北京就最鐘意搬龍門 最鐘意利益輸送

唔會無咩所謂
唔講岀口姐佢地自己係支那d生意都中唔小伏啦
要睇支那頭跟本無可能經濟自由
何況想學親加坡執行既先係重點
支那跟本唔會跟規矩做

我移唔到民走，都唔等於幫襯藍店囉

當西方世界出晒力打壓既時候
仲想學人做新加坡會唔會太天真
淨係取消左特殊地位
香港唔可以入口高科技野
你個大灣鳩已經玩完
仲講咩高科投產業

希望有嚴刑峻法, 喂嚴刑峻法唔係一個好負面嘅詞咩, 幾時話埋歡迎鐵腕統治, 歡迎打壓人權, 歡迎奴役人民以達到最高經濟效益

講廢話呃稿費？

抄晒佢地家就岩
咁鍾意共產黨

大灣區唔係別處咩

WFC 關我撚事
又話大灣區機遇處處 你咪摺咗香港檔嘢上大灣區創業香港咁細個市場要嚟做咩
十三億人一人俾一蚊你都有十三億

merry Christmas

淨係第一點都做唔到啦
講下食黃店都要抄家咁滯
又唔係賣軍火
屍生你啲笑話真係爛過李力持

講乜呀？即係走定唔走？定係偷偷地咁走？好似有前景又好似冇前景？

吓？即係佢認大陸無商機？分裂國家？

十商九奸 都係講利益姐心照啦

中原移民公司呢期賺唔少啦

唔支持攬炒，國安法都會自動幫你攬炒
你咪繼續支持國安法

自欺欺人

agger 真係On9
仲有而家條界周圍搬

今日商家未踩界，
港共支共都可以話踩過界
甚至只要影響政府利益都可以話踩過界
風險大左幾多

保證五點都唔會有

施永青開始精神分裂了

咁唯有希望到時d 人唔理咁多照係香港消費啦

根本成篇野就係唔好阻我發達

咪等一國一制 到時想走要分一半身家 我就拍手掌

你仔67暴動仔有資格屌人破壞社會

獨立係新加坡其中一項重要元素
唔獨立的話，香港永遠都做唔到新加坡

施永青自己明明好撚驚國安法
而家成日衝出來代表商界放風
話比中共知只要有個5點，佢地就唔走資
明眼人都睇得出佢驚撚到瀨尿

將個5點轉個角度睇
佢驚錢換唔到美金，驚冇人身自由，驚移唔到民
驚比人抄家

樓上有巴打都講左
你估下國安法來到，會搞寂寂無名的後生仔定你地班吸人血吸到肥的老野？

攬炒成功，開香檳慶祝下先

最主要 係佢地生意事小 佢地d後代好多都係外國

然後到時比人制裁 成班後代要返黎

笑死

唔講呢d政治因素
新加坡其中一樣就係厚待村民(起碼以獨裁國家角度叫厚待)

唔講住屋
派錢佢地年年都派

香港人如果學星加坡軟性維穩(公屋港人優先、強積金付首期、年年派錢之類)
應該唔會搞到今日

家下話新加坡化都剩識睇經濟
民生控制都唔參考
無得救

香港商界需要既地方係：

有嚴刑崚法，但只對付平民，唔對付商界。
有高學識既人幫佢搵錢，但又唔會反抗嘅人。
有富有既人消費，但又唔會走去外國既人。
有普通法提供營商環境，但又有惡法對付平民。

最後哥句最難聽。商界就願意留在港 真係好行夾唔送

由托派組織革命馬克思同盟成員
到奶中國袋底嘅仆街商家佬
施永青一生都幾奇妙
Anyway施永青聖誕快樂

俾咗錢
十年後有人話你行賄
又拉多次

這些年來，香港的商界其實一直都有嘗試去別的地方開拓發展空間，能夠取得成績的，實在寥寥可數。因此，叫商界改去別處發展，等同叫他們結束營業。

班廢柴又幾坦白喎

人哋新加坡係精英管治
香港靠班就快入棺材的奴才會做到新加坡咁樣？
真係人唔笑狗到吠

中國覺得係香港有主場之利，開美國波
香港就係戰場，戰場之中商家一定要歸邊

低能

雖然成日講泛民好多天真嘢
但係香港建制同香港商界都一樣咁天真

反送中都叫仲可以拎埋係黃營後面
泛民摺埋左+兩制土崩瓦解之後

香港建制就變咗最前排
你估中國人仲會唔會睇你香港建制臉色
尤其係跪得最徹底個堆

香港建制幻想無咗泛民之後 就無人阻住佢地分餅 FAT FAT
但現實係無咗泛民之後 分餅直接分俾中國商家就得
點解仲要分俾已經無角色嘅香港商家
到時直接接管埋佢地啲資產都仲得

唔明你望下中環大行多中國人定多香港藍絲就知

最緊要成家有事
係時候將呢班人的仔女個名擺上sanction list到

有人可能會問，若果香港的營商環境不好，為何不選擇去別的地方經營？事情可沒有這麼簡單

傻閪藍成日都講：咁唔鍾意香港就移民啦

而家唔走
2047 都要走
班仆街出賣香港
出賣自己d子孫

比呢件垃圾係香港做得起
係香港人既共業

國安法會拉佢就唔同講法

商家佬喺抵撚食

班友淨係識得炒香港樓
因為亂買都贏

一出香港
唔好話做生意
投資物業都會損手

鍾國斌:收聲啦 屌你

共剷黨冇錢第一個劏商人，士農工商幾千年都未醒睇下馬雲果d你就知商人下場，國進民退全獻予黨

最撚憎就係呢d！點解反送中佢地會支持或者唔出聲

國安就支持。送中仆街分分鐘燒撚到佢地 緊係反

國安 關我撚事 我吸血而已。自私到仆街

笠水

聖誕廢老真係典型嘅經濟畜牲
自由經濟嘅首要條件就係自由社會同自由人口流動
香港97後從來都冇自由經濟過 只可以算係特權經濟
自由同特權最大分別係 自由一被賦予就不能收回

其實我好支持送中
立即 馬上 即刻 將呢班人批鬥下先
再送返大陸勞改下

你憑乜野同中央提出五大條件？你唔做 中資做就得

施永青講得啱㗎，商家佬係咁㗎啦。我一向對既得利益者擁共冇感覺，只係藍屍豬先抵鬧咋嘛

成日都話 你想港豬豬到極限嘅 學新加坡咁 人人有樓住 有錢洗 有書讀 啲後生嘅會返支那吃學玩樂 咁樣呢50年好快就過 佢又識搵錢你洗
真係諗唔明佢咁心急搞鳩香港為乜

香港行唔到新加玻化
沈旭輝有條片講晒理由
例如香港要為黨服務
新加玻係以聯繫西方國家為主，中國就會話你外國勢力

建議先清算資產階級及60年代逃亡到港的反動勢力

恕我直言
班香港商家佬，仲以為而家好似過去幾十年咁
仲係佢哋喺呢度揸莊同為所欲為？
習派嚟緊唔搞佢哋，甚至搞少啲
佢哋就已經要謝天謝地

睇嚟中原地產都準備求政府注資

無可能啦，基本上上面揸fit果班骨子裡敵視外國勢力，想係我地方搵錢就要跪，要佢地唔搞小家子動作或者將外資放到同中資平起平坐應該難過登天

新加坡知道自己係小國玩fair game，香港以前小政府先似模似樣，而家外行管內行唔玩臭個名至奇

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

之前又會叫人去大灣區發展咁有趣

自己未走，自然就不想別人走。
全遍唯一重點。

準備畀中西兩邊夾死啦

因為一個二個都係為自己利益
搞鳩香港跟住就移民走人
所以制裁重點係要封佢哋後門

一國兩制 = 中國向美國跪
家下就係唔跪要反枱啊

坡狗政府危機感好重
人地選情有失利係會認真反省點做好民生議題
香港？
我咩都唔想講

有人可能會問，若果香港的營商環境不好，為何不選擇去別的地方經營？事情可沒有這麼簡單，到一個新的地方去做生意，遠比去別的地方生活困難。

屌你老母你又叫人上大灣區？身先士卒先啦柒頭施

就係諗住呢家狂奶 所以遲d唔搞佢地

個思維真係 唔識估未來 都睇下歷史啦

有邊個奶完會唔出事？你估你奶完人地會當你係自己友咩

做官哥班都唔得啦 on9

屍生仲一廂情願以為有一国兩制

商界想自殺

其實佢地有冇讀過吓書，睇吓共產黨史，

人地以為 自己可以做到唯一幸免

或者可以拖耐d 吸足吸夠再走

仲有一個叫呂不韋

中共唔會做到，
經濟自由
大陸有版你睇，
最終只會全部收編國營

商界鐘意嚴刑
人唔笑___

於商界而言，他們手上的生意，可不是垂手拾回來的，而是經過全力以赴，克服重重困難，戰勝眾多競爭對手，才建立起來的。因此，若非事不得已，商界不會輕易放棄自己的事業。他們的事業在香港，就只能與香港共命運。

真係以為因爲自己好撚勁所以在香港事業有成真係勁一定唔會咁講

生意佬結唔結業, 賣唔賣盤散水, 唔係有冇甚麼国安法, 穩唔穩定, 而係仲有冇得做生意, 生意仲有冇錢賺

跟住支共會玩白色恐怖, 首先清算公墓猿及學店, 之後係各大港資要清洗黃色員工, 打壓玩死一眾黃店, 仲要玩理學校D細路, 講緊有幾十萬人同小生意隨時冇得撈等收皮, D細路返學被批鬥玩思想改造, 咁D中產仲邊有心情同能力去使錢? 個個扑倒去賣樓移民就差唔多.

咁到時仲邊Q有生意做? 又靠無敵嘅水貨西? 定係諗住可以靠落嚟換血班新香港人關照?

香港班藍屍商家佬真係好Q天真, 一廂情願以為之後仲有得玩, 有都係紅色資本落嚟取而代之, 佢畀個好價去buy you out已是最好結果

c生提出五大訴求
危害經濟安全

「一方面，經過去年的社會運動對商界所造成的損害，商界實在希望有嚴刑峻法可以令社會早日恢復秩序；另一方面，商界又擔心，國安法推出後，會招致西方社會的制裁。屆時，香港的營商環境就會變得很惡劣，生意可能很難做。」

又要做雞又要貞節牌坊